\chapter{G}

\section{Gantt}
Con riferimento ai diagrammi di Gantt, diagramma che mostra graficamente la dislocazione temporale di attività, evidenziandone per ognuna inzio e fine, stimati ed effettivi, e possibilità di sequenzialità e parallelismo con altre attività.

\section{Git}
Git è un software di controllo di versione (VCS),è un software gratuito e open source, e le sue eccellenti prestazioni lo rendono il VCS più diffuso e utilizzato.
Git è un sistema distribuito utilizzabile da interfaccia a riga di comando, con funzionalità come \ccgloss{branch}ing e merging e flussi di lavoro multipli.

\section{GitHub}
GitHub è uno strumento web di version control Git. Usando questo strumento i programmatori possono lavorare in modo coordinato sulla stessa base di codice, pur sviluppando in modo indipendente.
GitHub offre funzionalità di hosting e revisione del codice, commenti e feedback, collaborazione e gestione del team. I programmatori vengono aggiornati in tempo reale sull'evoluzione del progetto. Inoltre è possibile ripercorrere l'intera storia del codice e ripristinarne una versione precedente, grazie al salvataggio di ogni modifica e branch effettuati.

\section{GitHub Action}\label{sec:GitHub Actions}
GitHub Actions è una piattaforma di integrazione continua e distribuzione continua che consente di automatizzare il flusso di lavoro, di compilazione, test e distribuzione. Si possono creare flussi di lavoro che compilano e testano ogni \ccgloss{pull request} al repository o distribuiscono le pull request unite in produzione.

\section{GPU}
Acronimo di Graphics  Processing Unit, è un circuito elettronico progettato per accelerare la creazione di immagini in un frame buffer, destinato all'output su un dispositivo di visualizzazione.