\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item L'incontro si è aperto con l'aggiornamento sullo stato di avanzamento del \ccgloss{progetto}. Il gruppo ha informato i \ccgloss{proponenti} di aver sostenuto e superato entrambi i colloqui relativi alla revisione di avanzamento \ccgloss{RTB}, riportandone i risultati. In particolare, viene portata all'attenzione dei rappresentanti di AzzurroDigitale la modifica apportata all'Analisi dei requisiti, già anticipata via \ccgloss{Slack}, giunta ora alla versione 2.0.\\Da questo momento, il gruppo è a tutti gli effetti nella seconda fase del progetto.
    \item Interrogati su quali requisiti porrà l'attenzione nella realizzazione del MVP, il gruppo ha informato l'azienda circa la volontà di non limitare i propri sforzi alla soddisfazione dei soli requisiti obbligatori. Durante la \ccgloss{PB}, sarà obiettivo del team soddisfare anche parte dei requisiti classificati come desiderabili e opzionali. Ad esempio, constatato il forte interesse dell'azienda, uno dei vari requisiti che si vorrà soddisfare è quello relativo alla ricerca della fonte precisa di una risposta.
    \item La discussione è poi virata sugli obiettivi di avanzamento del gruppo per la riunione successiva. In particolare, è stato concordato con i proponenti di formalizzare, nei verbali esterni, questi obiettivi decisi durante le varie riunioni.\\A tal proposito, viene introdotta la sezione "Azioni da intraprendere", a cui si rimanda per conoscere gli obiettivi per l'incontro successivo.
    \item È stato consegnato una parte di un documento reale da utilizzare per valutare il comportamento del prodotto. In particolare, il documento test in questione riporta dei dati in forma tabellare: il gruppo dovrà evidenziare il livello di criticità del prodotto di questo progetto nell'interagire con il contenuto non testuale/discorsivo di documenti PDF.\\Viene inoltre ipotizzata la possibilità, una volta giunti ad un MVP, di consegnare il prodotto anche attraverso un \ccgloss{cloud}, presentando Oracle come possibile cloud service provider. Qualora questa ipotesi venisse realizzata, il prodotto accessibile via cloud si limiterebbe al funzionamento con \ccgloss{OpenAI}, escludendo \ccgloss{LLM} locali.
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Azioni da intraprendere} \label{subsec:action}

{
\setlength{\tabcolsep}{10pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
\begin{xltabular}{\textwidth}{| X | c |}
    \hline
    \rowcolor{headerrow} \textbf{\textcolor{white}{Azione}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} \\
    \hline
    \endhead
    Solida progettazione e selection architetturale. & 2024/02/28\\
    \hline
    Sviluppo di uno scheletro del codice. & 2024/02/28\\
    \hline
    \rowcolor{white} \caption{Azioni concordate da intraprendere}
    \label{tab:reqimp}
\end{xltabular}
}

\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
È stata fissata una riunione per mercoledì 28 febbraio.
