\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item Durante la fase di retrospettiva viene evidenziato come tutti gli obiettivi individuati all'inizio dello sprint precedente siano stati portati a termine. Tuttavia, a seguito del colloquio con il professor Cardin e di ulteriori verifiche da parte dei membri del gruppo, sono stati individuati altri obiettivi che verranno portati a termine durante lo sprint corrente.
    \item Dopo aver sostenuto il colloquio con il professor Cardin, restano da effettuare modifiche minime al documento Analisi\_dei\_requisiti, così come è necessaria una leggera modifica al documento Piano\_di\_qualifica. Tale modifica verrà riportata anche all'interno delle Norme\_di\_progetto, viene inoltre richiesta la stesura di un file README.md per quanto riguarda l'esecuzione del PoC. Si prevede di riuscire a effettuare tutte le modifiche entro la fine della settimana.
    \item Avendo valutato lo stato di avanzamento del PoC e della documentazione, viene deciso di contattare il professor Cardin entro la fine della settimana per la candidatura all'RTB.
    \item Vengono assegnati i primi ticket e i ruoli che ogni membro è chiamato a rivestire nelle prossime due settimane.
\end{enumerate}


\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{xltabular}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice issue}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 CC-134 & Anna Nordio & 2024/01/18 & Stesura verbale riunione 17/01/2024 \\
                 \hline
                 CC-104 & Anna Nordio & 2024/01/19 & Aggiornamento metriche - Norme di progetto\\
                 \hline
                 CC-143 & Francesco Ferraioli & 2024/01/19 & Aggiornamento strumenti di sviluppo - Norme di progetto\\
                 \hline
                 CC-138 & Anna Nordio & 2024/01/18 & Fix script per i pedici dei termini in glossario \\
                 \hline
                 CC-114 & Francesco Giacomuzzo & 2024/01/19 & Aggiornamento test di accettazione - Piano di qualifica \\
                 \hline
                 CC-140 & Leonardo Lago & 2024/01/19 & Aggiornamento test di sistema - Piano di qualifica \\
                 \hline
                 CC-141 & Francesco Ferraioli & 2024/01/19 & Aggiornamento termini - Glossario \\
                 \hline
                 CC-136 & Marco Dolzan & 2024/01/19 & Aggiunta 5° consultivo e 6° preventivo - Piano di progetto \\
                 \hline
                 CC-139 & Andrea Cecchin & 2024/01/19 & Aggiornamento use cases - Analisi dei requisiti \\
                 \hline
                 CC-142 & Leonardo Lago & 2024/01/19 & Aggiornamento requisiti - Analisi dei requisiti \\
                 \hline
                 CC-137 & Giovanni Menon & 2024/01/19 & Modifica README.md - PoC \\
                 \hline
            \end{xltabular}
}


\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per la settimana successiva.
