\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione è iniziata con una discussione riguardante le ore rimanenti per svolgere la PB. In particolare, rispetto al preventivo presentato in fase di candidatura, è emersa la carenza di ore stanziate per il ruolo di responsabile, così come per quelle di verifica. Al contrario, altri ruoli sono stati sovrastimati, andando a preventivare delle ore in eccesso per il ruolo di analista.\\
    Al fine di rimodulare la divisione oraria coprendo i ruoli con meno ore, è stata rivisitata la suddivisione delle ore rimanenti per ruolo. Nonostante ciò, è rimasto inalterato il budget totale previsto per la conclusione del progetto, fermo a 12985€.

    \item La riunione si è conclusa con la discussione sullo stato dei restanti documenti da presentare per l'ultimo colloquio di revisione. In particolare, l'Analisi\_dei\_requisiti\_v1.0 ha subito le modifiche richieste a seguito della revisione con il committente, che la porteranno a breve alla versione successiva. Il Glossario, così come le Norme\_di\_progetto, è pronto per l'approvazione, mentre il Piano\_di\_qualifica, a cui è stato aggiornato il cruscotto, necessita dell'ultima modifica ai test a seguito della modifica dei requisiti. La Lettera\_di\_presentazione è invece completata.\\
    L'invio della richiesta di revisione con il professor Vardanega è imminente.
    
\end{enumerate}

\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per la settimana successiva.