\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione è iniziata discutendo della fase di progettazione. È stata evidenziata la necessità di passare da SQLite a PostgreSQL per gestire in modo più efficiente i requisiti legati alle sessioni di conversazioni multiple. Sono stati presentati i design realizzati su Figma, includendo il posizionamento e la definizione dei componenti nelle pagine di chat e documenti.
    \item Successivamente, sono stati discussi ulteriori test sulle tecnologie per valutare la loro capacità di comprendere dati in formato tabellare. Una versione aggiornata del documento \textit{Analisi dei costi, rischi e tecnologie} è stata condivisa, includendo i risultati ottenuti da questi test. Inoltre, sono stati eseguiti e condivisi durante la riunione stessa ulteriori test, con un particolare interesse nell'esaminare la capacità dei modelli di cogliere la correlazione tra i dati di una tabella. Si è evidenziato l'interesse dell'azienda nel testare i modelli e nel documentare i limiti della tecnologia, con l'intenzione di inserirli nel documento.
    \item Al termine della riunione è stata affrontata la strategia di avanzamento del progetto. Si è delineato l'obiettivo di sviluppare il codice implementativo per la maggior parte dei requisiti obbligatori entro le prossime tre settimane. La priorità è stata posta sulla soddisfazione dei requisiti obbligatori il prima possibile, mentre l'attenzione ai requisiti desiderabili e opzionali verrà considerata successivamente nel processo di sviluppo.
\end{enumerate}


\subsection{Azioni da intraprendere} \label{subsec:action}

{
\setlength{\tabcolsep}{10pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
\begin{xltabular}{\textwidth}{| X | c |}
    \hline
    \rowcolor{headerrow} \textbf{\textcolor{white}{Azione}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} \\
    \hline
    \endhead
   Aggiornamento del documento \textit{Analisi dei costi, rischi e tecnologie}. & 2024/03/13\\
    \hline
    Sviluppo della maggior parte dei requisiti obbligatori. & 2024/03/13\\
    \hline
    \rowcolor{white} \caption{Azioni concordate da intraprendere}
    \label{tab:reqimp}
\end{xltabular}
}


\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per mercoledì 13 marzo.
