\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione è iniziata con una discussione sullo stato effettivo di avanzamento del progetto in relazione a quanto previsto dallo sprint precedente. Da questa discussione è emersa una considerazione positiva in quanto la maggior parte degli obiettivi è stata portata a termine. 
    Tuttavia sono state riportate alcune problematiche in relazione ad alcune task che non sono state svolte problemi temporali.

    \item Gli obiettivi di questo sprint sono suddivisi tra il completamento della programmazione dei requisiti obbligatori dell'MVP e il progresso nella stesura dei documenti. In particolare per l'MVP, il focus sarà sulla conclusione della parte di back-end della pagina di chat.\\
    È previsto un aggiornamento generale per tutti i documenti, con l'introduzione di dettagli relativi ai test nelle Norme di Progetto. Non sono previste modifiche per il Manuale Utente, il quale sarà oggetto di lavoro durante la fase di completamento del prodotto.
    \item Vengono assegnati i primi ticket e i ruoli che ogni membro è chiamato a rivestire nelle prossime due settimane.
\end{enumerate}

\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{xltabular}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice issue}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 CC-241 & Francesco Giacomuzzo & 2024/03/12 & Stesura verbale riunione 2024/03/11.\\
                 \hline
                 CC-236 & Francesco Ferraioli & 2024/03/24 & Aggiunta 9° consultivo e 10° preventivo - Piano di progetto.\\
                 \hline
                 CC-204 & Francesco Ferraioli & 2024/03/24 & Aggiornamento dei rischi in PdP.\\
                 \hline
                 
            \end{xltabular}
}

\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Il 13/03/2024 si terrà la riunione ricorrente con il proponente. \\ 
Viene fissata una riunione interna per la settimana successiva.