\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione si apre con la fase di retrospettiva dell'ultimo sprint. Quest'ultimo periodo di avanzamento risulta essere positivo, in quanto ha visto il termine delle attività del progetto didattico, con l'approvazione del \ccgloss{MVP} prima e il colloquio con il professor Cardin poi.\\
    Il prolungamento dello sprint di una settimana è stato necessario a causa della naturale attesa nello svolgere e ricevere la valutazione del colloquio prima citato. Il prolungamento forzato ha reso possibile terminare e approvare gli ultimi documenti con più flessibilità nelle scadenze temporali.\\
    Il tempo intercorso tra il primo colloquio e questa riunione è stato comunque bene sfruttato, aggiornando gli ultimi documenti e creando un sito web del gruppo con cui accedere più facilmente ai prodotti, documentali e software, del progetto.
    \item La riunione si chiude con la fase di retrospettiva generale del progetto didattico. L'autovalutazione del lavoro svolto dal team è generalmente positiva, in quanto sono state rispettate molte delle aspettative iniziali.\\
    Il budget definito al momento della candidatura è stato rispettato e la candidatura per terminare il progetto è avvenuta nei primissimi giorni di aprile, terminando de facto ogni reale attività entro il limite temporale del 2024/04/08.\\
    Ogni membro del gruppo ha rispettato il vincolo orario determinato dal regolamento del progetto didattico e il grado di soddisfazione per il prodotto software consegnato ad \ccgloss{AzzurroDigitale} è alto, sia per il team che per l'azienda stessa.
\end{enumerate}

\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{tabularx}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice \ccgloss{issue}}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 CC-294 & Andrea Cecchin & 2024/04/13 & Aggiornamento finale Piano di progetto. \\
                 \hline
                 CC-238 & Francesco Giacomuzzo & 2024/04/13 & Aggiornamento finale cruscotti Piano di qualifica. \\
                 \hline
                 CC-281 & Anna Nordio & 2024/04/13 & Aggiornamento finale cruscotti gulpease Piano di qualifica. \\
                 \hline
                 CC-300 & Leonardo Lago & 2024/04/13 & Stesura verbale interno 2024/04/12. \\
                \hline
                CC-301 & Francesco Ferraioli & 2024/04/13 & Stesura verbale esterno 2024/04/12. \\
                \hline
            \end{tabularx}
}

\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Non vengono fissate ulteriori riunioni interne.\\
La prossima e ultima riunione è quella esterna fissata nel pomeriggio odierno, alla presenza dei \ccgloss{proponenti} e dei membri del gruppo SWEetCode, per organizzare l'intervento ad una conferenza aziendale a cui i gruppi sono stati invitati.