\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item Si è discusso e si è preso visione dello stato di avanzamento della parte di frontend del MVP. Evidenziando l'utilizzo di shadcn/ui per la creazione delle componenti.
    \item Si è discusso sullo stato attuale del Piano di Progetto e si è posta particolare attenzione sulla stesura del preventivo e consuntivo. Si è inoltre osservata la necessità di aggiornare la sezione dei rischi e da elaborare la sezione sul funzionamento logico del prodotto della specifica architetturale. Infine non si sono previsti interventi nei seguenti Documenti: Analisi dei Requisiti, Norme di Progetto e Manuale Utente.
    \item Nell'ultima parte della riunione si sono definiti gli obietivi per la seconda parte dello sprint. Si è  discusso sull'architettura e sulla sua programmazione cosi' da seguire uno specifico pattern. Sono emersi alcuni dubbi sull'implementazione del pattern CSR e si è di contattare il proponente per eventuali chiarimenti.
\end{enumerate}



\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{tabularx}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice issue}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 CC-223 & Giovanni Menon &2024/03/06 & Stesura verbale riunione 04/03/2024  \\
                 \hline
                 CC-222 & Giovanni Menon &2024/03/06 & Aggiunta Termini Glossario  \\
                 \hline
                 CC-214 & Francesco Ferraioli &2024/03/09 & Implementazione Postgress  \\
                 \hline
                 CC-220 & Andrea Cecchin &2024/03/09 & Creazione della DocPage  \\
                 \hline
            \end{tabularx}
}


\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione interna per la settimana successiva