\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione è iniziata con la fase di retrospettiva, nella quale il gruppo ha esaminato il precedente sprint, valutando il raggiungimento degli obiettivi e pensando a cosa può essere migliorato del way of working collettivo. Nonostante la maggior parte  dei documenti abbiano raggiunto un buon grado di maturità, con l'eccezione del Piano di qualifica ancora in una fase iniziale, e la presentazione di una prima versione del PoC fissata per mercoledì 6 dicembre quasi pronta alla revisione con il proponente, è emersa la difficoltà, da parte di molti membri, nel comunicare e coordinarsi con gli altri colleghi. Viene sottolineata l'importanza di utilizzare Jira nel modo opportuno,  in quanto la corretta coordinazione delle attività del gruppo è ben raggiungibile grazie a tale strumento.
    \item Viene discussa la possibilità di chiedere al professore Cardin, committente del progetto, un incontro per discutere alcuni dubbi riguardanti il contenuto del documento di analisi dei requisiti. Un colloquio sarebbe senz'altro utile a comprendere la correttezza del documento, e dei prodotti dell'attività di analisi.
    \item Coerentemente a quelli che sono gli obiettivi del gruppo per il prossimo sprint, vengono assegnati i primi ticket e i ruoli che ogni membro è chiamato a rivestire nelle prossime due settimane.
\end{enumerate}

\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{xltabular}{\textwidth}{| l | X | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice issue}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 \endhead
                 CC-63 & Andrea Cecchin & 2023/12/05 & Redazione verbale 4 dicembre. \\
                 \hline
                 CC-64 & Francesco Giacomuzzo & 2023/12/10 & Progettazione database per PoC. \\
                 \hline
                 CC-65 & Andrea Cecchin & 2023/12/12 & Connessione database back-end. \\
                 \hline
                 CC-66 & Francesco Ferraioli & 2023/12/12 & Query al database back-end. \\
                 \hline
                 CC-67 & Andrea Cecchin & 2023/12/12 & Visualizzazione contenuto database front-end. \\
                 \hline
                 CC-52 & Anna Nordio, Marco Dolzan& 2023/12/07 & Fix della chat e dimensione messaggi. \\
                 \hline
                 CC-56 & Giovanni Menon & 2023/12/06 & Collegamento front e back-end. \\
                 \hline
                 CC-26 & Leonardo Lago & 2023/12/07 & Stesura 3° preventivo e 2° consuntivo. \\
                 \hline
                 CC-68 & Giovanni Menon & 2023/12/11 & Definizione metriche per qualità di processo Pdq. \\
                 \hline
                 CC-69 & Marco Dolzan & 2023/12/11 & Definizione metriche per qualità di prodotto Pdq. \\
                 \hline
                 CC-70 & Andrea Cecchin & 2023/12/11 & Definizione test di sistema Pdq. \\
                 \hline
                 \rowcolor{white} \caption{Assegnazione primi ticket del terzo sprint}
            \end{xltabular}
}


\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per giovedì 7 dicembre.
