\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
     \item La riunione inizia con la fase di retrospettiva, in cui viene evidenziato come la maggior parte degli obiettivi individuati all'inizio dello sprint precedente siano stati portati a termine. Si è posta particolare attenzione sul MVP, ora quasi terminato, e sui documenti Manuale\_utente e Specifica\_architetturale, che necessitano ancora di aggiornamenti. In questa fase si sono inoltre preventivate un numero maggiore di ore di verifica, per far fronte ai numerosi interventi sui documenti e alla fine della codifica dei test.
    \item La discussione verte sullo stato quasi finale del MVP, evidenziando gli ottimi miglioramenti rispetto allo sprint precedente. Si è visionato e testato attentamente il prodotto, per verificare il suo corretto funzionamento. Dato lo stato terminale del MVP, è stata richiesta una riunione al \ccgloss{proponente} fissata al giorno 2024/03/26 per l'accettazione del prodotto.
    \item Si è terminata la riunione discutendo sull'avanzamento nella codifica dei test. Viene evidenziato come la parte di \ccgloss{back-end} disponga di un elevato numero di test, mentre è ancora in fase di sviluppo la corrispettiva parte per il \ccgloss{front-end}. Si è posta una nota problematica per quanto riguarda la codifica di quest'ultimi.
\end{enumerate}


\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{tabularx}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice \ccgloss{issue}}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 cc-259 & Anna Nordio & 2024/04/01 & Stesura DataSources. \\
                 \hline
                 cc-269 & Giovanni Menon & 2024/04/01 & Stesura Verbale 2024/03/25. \\
                 \hline
                 cc-273 & Andrea Cecchin & 2024/04/01 & Aggiornamento sezione test integrazione. \\
                 \hline
                 cc-274 & Leonardo Lago & 2024/04/01 & Aggiornamento test di sistema. \\
                \hline
                 cc-260 & Francesco Ferraioli & 2024/04/01 & Stesura Basi di Dati. \\
                 \hline
                  cc-272 & Anna Nordio & 2024/04/01 & Aggiornamento sezione test di unità. \\
                 \hline
            \end{tabularx}
}


\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
La prossima riunione è prevista per la settimana successiva.
