\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione inizia con una discussione globale sullo stato attuale del Minimum Viable Product. Sono state create le Server Actions che andranno a sostituire le \ccgloss{API} route, per ottenere un maggiore stato di sicurezza dell'applicativo. La parte della chat ora soddisfa quasi tutti i \ccgloss{requisiti} obbligatori, oltre a parte dei requisiti desiderabili individuati. È da rivedere il \ccgloss{back-end} relativo alla chat e alle operazioni su database secondo l'architettura e i \ccgloss{pattern} adottati. Interventi migliorativi sono attesi sul prompt dato al \ccgloss{LLM} e sulle query di ordinamento delle sessioni attive nel sistema. La discussione termina con l'esposizione di Menon Giovanni dei providers implementati per la gestione di tema, modello, chat e sessioni di conversazione.
    \item La discussione verte sulle modifiche da apportare ad alcuni casi d'uso, dove emerge la necessità di rivedere la descrizione di essi. In particolare, "eliminazione \ccgloss{chat history}" ed "eliminazione sessione" saranno meglio descritte come "eliminazione di una sessione di conversazione" ed "eliminazione di tutte le sessioni attive". Questo intervento alla descrizione di questi casi d'uso è necessario per renderli non ambigui e coerenti alle funzionalità del prodotto.
    \item La riunione continua con una discussione sul tempo necessario per terminare il progetto. La data inizialmente preventivata del 8 aprile sembra essere ampiamente coerente allo stato dei lavori. Nella consegna del progetto, sarà ultimato un MVP che soddisfa tutti i requisiti obbligatori, ma anche parte dei desiderabili.\\
    È però necessaria una votazione per chiarificare definitivamente la volontà o meno di continuare con la CA. L'esito di una votazione positiva avrebbe impatti sul termine effettivo del progetto, prolungando anche l'impegno dell'azienda \ccgloss{proponente} in esso.
    \item L'incontro termina con una panoramica sullo stato dei documenti. Le Norme\_di\_progetto sono state aggiornate, così come la Specifica\_architetturale. Corposi interventi sono comunque previsti per quest'ultimo, così come è atteso un aggiornamento del Piano\_di\_progetto e del Piano\_di\_qualifica.\\
    Importanti avanzamenti sono attesi anche per quanto riguarda la campagna di testing.
\end{enumerate}

\subsection{Votazioni} \label{subsec:resvotazione}
\begin{enumerate}
    \item È avvenuta una votazione sulla volontà di protrarre la durata del progetto, così da prendere parte anche alla Customer Acceptance. Di seguito l'esito:
\end{enumerate}
\begingroup
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{| l | l | X |}
         \hline
         \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Proposta}} & \textbf{\textcolor{white}{Sommario}} & \textbf{\textcolor{white}{Mittente}} \\
         \hline
         Terminare con la \ccgloss{PB}. & 100\%  & Andrea Cecchin, Marco Dolzan, Francesco Ferraioli, Francesco Giacomuzzo, Leonardo Lago, Giovanni Menon, Anna Nordio.\\
         \hline
         Effettuare la CA. & 0\% &  \\
         \hline
         Astenuti & 0\% & \\
         \hline
    \end{tabularx}
\endgroup

\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{xltabular}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice \ccgloss{issue}}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 CC-252 & Andrea Cecchin & 2024/03/20 & Aggiornamento UC-25 e UC-27.\\
                 \hline
                 CC-247 & Andrea Cecchin & 2024/03/20 & Stesura verbale riunione 2024/03/18.\\
                 \hline
                 CC-205 & Giovanni Menon & 2024/03/24 & Aggiornamento sezione architettura di sistema della Specifica\_architetturale.\\
                 \hline
                 CC-250 & \ccgloss{Progettisti} & 2024/03/24 & Aggiornamento sezione architettura di back-end della Specifica\_architetturale.\\
                 \hline
                 CC-253 & Progettisti & 2024/03/24 & Aggiornamento sezione architettura di \ccgloss{front-end} della Specifica\_architetturale.\\
                 \hline
            \end{xltabular}
}

\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per la settimana successiva.