\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item La riunione è iniziata con la fase di retrospettiva, nella quale il gruppo ha esaminato il precedente sprint, valutando il raggiungimento degli obiettivi prefissati e valutando la documentazione attuale.
    È emerso che i vari obiettivi prefissati sono stati raggiunti e che la documentazione ha raggiunto un ottimo stato di maturità. Si è inoltre discusso sullo stato di avanzamento del PoC, evidenziando come tutti gli obiettivi che erano stati prefissati per lo sprint precedente siano stati raggiunti.
    \item Si è successivamente discusso riguardo lo stato dei documenti da presentare nell'\ccgloss{RTB}. Si è posta particolare attenzione alle sezioni mancanti dei vari documenti e ai documenti Piano\_di\_qualifica e Norme\_di\_progetto. 
    Infine, tramite una discussione interna, si è deciso di chiedere al professore Cardin, \ccgloss{committente} del progetto, un incontro per presentare alcune domande riguardanti al PoC e discutere le modifiche apportate all'Analisi\_dei\_requisiti in base ai suggerimenti dati durante il colloquio precedente.
    \item In una seconda fase della riunione si è visionato il PoC, valutandone lo stato attuale e le funzionalità contenute in esso. Nonostante lo stato molto avanzato in cui si trova, si è fatto luce su alcune mancanze che saranno obiettivi dello sprint corrente.
    \item Coerentemente a quelli che sono gli obiettivi del gruppo per il prossimo sprint ed in vista dell'RTB, vengono assegnati i primi ticket e i ruoli che ogni membro è chiamato a rivestire nelle prossime due settimane.
\end{enumerate}

\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{xltabular}{\textwidth}{| l | X | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice issue}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 \endhead
                 CC-121 & Giovanni Menon & 2024/01/04 & Redazione verbale 2 gennaio. \\
                 \hline
                 CC-118 & Francesco Giacomuzzo & 2024/01/10 & Collegamento ChromaDB con SQLite.  \\
                 \hline
                 CC-115 & Giovanni Menon & 2024/01/14 & Introduzione seconda sezione Pdq. \\
                 \hline
                 CC-115 & Francesco Giacomuzzo & 2024/01/14 & Processo di gestione delle infrastrutture. \\
                 \hline
                 CC-96 & Francesco Ferraioli & 2024/01/14 & Processo di Verifica. \\
                 \hline
                 \rowcolor{white} \caption{Assegnazione primi ticket del terzo sprint}
            \end{xltabular}
}


\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per la settimana successiva.
