\chapter{D}


\section{Dashboard}
Il termine inglese dashboard significa letteralmente "pannello di controllo" o "cruscotto". In informatica, le dashboards sono interfacce grafiche per l'utente, cioè una disposizione di vari elementi grafici che servono a visualizzare i dati o a gestire i sistemi. In altri termini si può definire come una panoramica di informazioni e grafici che indicano dati di prestazione.

\section{Diagramma dei casi d'uso}\label{sec:Diagrammi dei casi d'uso}
Rappresentazione grafica degli \emph{use cases\ped{G}} che mette in evidenza attori e servizi del sistema. Si tratta di un grafo i cui nodi sono \emph{attori\ped{G}} e \ccgloss{use cases} mentre gli archi rappresentano la comunicazione tra \ccgloss{attori} e \ccgloss{use cases} e i legami tra gli \ccgloss{use cases} stessi. Spesso per realizzarlo si usa \emph{UML\ped{G}}.

\section{Diagramma di Gantt}\label{sec:Diagrammi di Gantt}
Rappresentazione grafica della dislocazione temporale delle attività. In particolare, viene utilizzato per rappresentare la durata, la sequenzialità e il parallelismo delle attività oltre a permettere un confronto tra stime e progressi.

\section{Diario di bordo}\label{sec:Diari di bordo}
Presentazione che il gruppo fornitore presenta al \emph{committente\ped{G}} nella quale si monitorano costantemente il rapporto tra costi sostenuti e avanzamento conseguito.

\section{Discord}
Piattaforma di messaggistica istantanea dove gli utenti comunicano con videochiamate, chiamate vocali o messaggi in chat private o come membri di un server.
