\chapter{S}

\section{Scrum}
Scrum è un \emph{framework\ped{G}} di gestione dei progetti \emph{Agile\ped{G}} che aiuta i team a strutturare e gestire il proprio lavoro attraverso un insieme di valori, principi e pratiche. Proprio come una squadra di gioco del rugby (sport a cui deve il nome), il \emph{framework\ped{G}} Scrum incoraggia i team a imparare attraverso l'esperienza, a organizzarsi in modo autonomo mentre lavorano su un problema e a riflettere sui risultati conseguiti e sugli insuccessi per migliorare continuamente.

\section{SEMAT}
Indicatori di misura del progresso effettivo di un progetto, basati su un sistema a sei livelli.

\section{Slack}
Slack è un software che rientra nella categoria degli strumenti di collaborazione aziendale utilizzato per inviare messaggi in modo istantaneo ai membri del team.

\section{Sottotask}
Un Sottotask rappresenta una scomposizione più granulare del lavoro necessario per completare un \emph{ticket\ped{G}} standard.

\section{Sprint}
Uno sprint è un periodo di tempo fisso in un ciclo di sviluppo continuo, nel nostro caso specifico 2 settimane, in cui il team completa il lavoro del loro \emph{backlog\ped{G}} di prodotto. Alla fine dello sprint, un team avrà in genere creato e implementato un incremento di prodotto funzionante.

\section{Squash}
In \emph{Git\ped{G}} rappresenta l'azione di combinare o unire più \emph{commit\ped{G}} consecutivi in uno unico.

\section{Stakeholder}
Lo stakeholder (letteralmente "portatore di bastone") o portatore di interesse è un soggetto o gruppo coinvolto in un'iniziativa economica, società o altro progetto e con interessi legati all’esecuzione o all’andamento dell'iniziativa stessa.