\section{Resoconto} \label{sec:resoconto}
\subsection{Discussioni} \label{subsec:resdiscussione}
\begin{enumerate}
    \item Durante la fase di retrospettiva viene evidenziato come tutti gli obiettivi individuati all'inizio dello sprint precedente siano stati portati a termine. Inoltre con la presentazione svoltasi con il Professor Vardanega, si conclude il periodo RTB ed inizia il periodo PB.
    \item Si è discusso su cosa trattare con l'azienda proponente all'incontro del giorno successivo, circa l'uso di ORM e il design architetturale del progetto.
    \item Si è discusso sulla valutazione RTB ricevuta, conclusasi con un esito positivo e un risultato atteso da parte del gruppo. Il gruppo inoltre ha deciso di impegnarsi per applicare i consigli e le revisioni indicate nella valutazione ricevuta dal docente.
    \item Si è discusso sulla necessità di iniziare la produzione di due nuovi documenti: il "Manuale Utente" e la "Specifica Architetturale", questi documenti avranno la funzione di definire la configurazione, l'uso e caratteristiche del progetto, e di definirne i pattern utilizzati per realizzarlo.
    \item Vengono assegnati i primi ticket e i ruoli che ogni membro è chiamato a rivestire nelle prossime due settimane.
\end{enumerate}

\subsection{Azioni da intraprendere}
{
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
            \rowcolors{2}{oddrow}{evenrow}
            \begin{xltabular}{\textwidth}{| l | l | l | X |}
                 \hline
                 \rowcolor{headerrow}\textbf{\textcolor{white}{Codice issue}} & \textbf{\textcolor{white}{Assegnatario}} & \textbf{\textcolor{white}{Scadenza}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
                 \hline
                 CC-178 & Francesco Ferraioli & 2024/02/14 & Stesura verbale riunione 13/02/2024.\\
                 \hline
                 CC-180 & Francesco Giacomuzzo & 2024/02/25 & Aggiunta 7° consultivo e 8° preventivo - Piano di progetto.\\
                 \hline
                 CC-179 & Andrea Cecchin & 2024/02/15 & Stesura verbale riunione 14/02/2024.\\
                 \hline
                 
            \end{xltabular}
}

\subsection{Prossima riunione} \label{subsec:riunione}
Viene fissata una riunione per la settimana successiva.